【殲滅魔共】「五眼聯盟」英加澳紐表態支持美國起訴中國黑客

美國司法部周四表示，受僱於中國政府的黑客組織APT10，在過去數年入侵多個國家，盜取知識產權和其他機密資料，國際情報「五眼聯盟」成員英國、加拿大、澳洲、新西蘭隨即發表聲明支持美國。

除了美國，至少其他11個國家的公司遭到APT10的入侵，包括巴西、加拿大、芬蘭、法國、德國、印度、日本、瑞典、瑞士、阿聯酋和英國。受影響的行業涉及金融、電訊、製造、醫療保健和生物科技等。

美國司法部副部長羅森斯坦（Rod Rosenstein）在記者會透露，美國將聯合各國，對中國的非法黑客行動採取行動，向中國政府施加壓力。國際情報團體「五眼聯盟」的成員，英國、加拿大、澳洲亞、新西蘭，其後發表聲明支援美國。中國外交部在回應美國的指控時，針對其他國的反應表示，「我們敦促這些國家尊重事實，停止對中方的蓄意誣蔑，以免損害他們與中國的雙邊關系和重要領域合作」。

英國
在美國司法部召開發布會之際，英國政府就作出回應，指責中國對英國及其盟友進行了「廣泛而重大」的網絡間諜活動。英國外交大臣侯俊偉（Jeremy Hunt）說，中國的行動「違反了2015年對英國做出的承諾，也違反了作為G20成員不支持網絡竊取知識產權或商業秘密的承諾」。

加拿大
加拿大通信安全機構（CSE）在幾小時後發表聲明，支持美國的指控。聲明說：「今天，加拿大的許多盟友和合作伙伴，都就託管服務提供商（MSP）遭入侵發表聲明。CSE評估稱，中國國家安全部需要對最早開始於2016年初的MSP入侵負責。」MSP是受人委託存儲、處理和保護商業數據的公司。周四的聲明後，CSE還發布了一份更詳細的公告，提倡「多因素身份驗證」等做法，要求個人和公司以多種方式登錄電腦，並運行後台監控軟件。

澳洲
當地時間周五早間（美國時間周四晚），澳洲外交部長佩恩（Marise Payne）和內政部長達頓（Peter Dutton）發表聯合聲明稱，APT10代表中國國家安全部行事，該組織的「持續網絡入侵」意義重大。兩名部長表示，對澳洲和全球的大型託管服務提供商（MSP）表示關注。聲明說：「澳洲呼籲包括中國在內的所有國家信守承諾，不允許網絡竊取知識產權、商業秘密和機密商業信息來獲得競爭優勢。」

新西蘭
新西蘭政府通信安全部（GCSB）總幹事漢普頓（Andrew Hampton）在一份聲明中表示，新西蘭致力於維護以規則為基礎的國際秩序，反對網絡黑客盜竊行為。「這與包括中國在內的所有亞太經合組織（APEC）經濟體在2016年11月作出的承諾背道而馳。亞太經合組織經濟體同意，它們不應為商業利益實施或支持利用信息通信技術竊取知識產權或其他機密商業信息」。

支那暗既玩唔贏，
就想用明
都幾無恥吓

民企違約近700億人幣！北京心驚、鬆綁企業債解錢荒